孤僻嘅性格會令人錯過好多嘢

孤僻是一種孤寡怪僻、而不合群的人格表現。這類型的人經常獨往獨來、離群索居，對他人懷有厭煩、戒備和鄙視的心理；凡事與己無關、漠不關心，一副自我禁錮的樣子；如果與人交往，也缺少熱情和活力，顯得漫不經心、敷衍了事。

到底係由幾時開始我變到越嚟越孤獨
呢種性格令到我無論係感情、工作上都受到好多挫折

不停咁被人誤會，誤解
冇辦法將自己心入面嘅諗法好好咁傳達比其他人
慢慢去到連朋友都識唔到
連身邊嘅人都話我冷漠，甚至冇禮貌
唔識同人交往嘅基本禮儀

其實我真係唔想咁
只係有時真係覺得好攰
與其每日戴住個面具做人
寧願將自己同外界隔絕仲舒服

矛盾嘅係自己另一方面又好想作出改變
但係即使改善左一啲面表上嘅嘢
內心世界依然都係孤獨

到最後發覺自己根本冇做到任何改變
都係繼續被人誤解，嫌棄
慢慢咁變成離群嘅人

可唔可以講下點俾人誤解呢？

我明 黎緊諗住改變下自己 做返自己 諗真啲自己孤僻都係驚講錯野 驚人地點睇我 慢慢先開始變到咁

我都係 好在意其他人點睇我

就算比人當毒撚都唔理
我行我素幾自在

岩阿 我都係 遇到鍾意既人都唔識點爭取機會 唔識表達

一樣情況
雖然知道問題出係邊，但改唔到

critical hit

我想㗎咩

sad but true 有時連比人誤會左都唔會想去解釋

有時係冇機會解釋
有時解釋左只會越描越黑
有時知道其他人點睇你嘅時候已經太遲

I know that feel bro
原本諗住今年踏前一步改變吓自己嘅生活模式, 反而變得更加孤僻錯過咗好多嘢

我唔想孤僻架 環境做成

以前性格好孤僻 講緊係完全唔同人講嘢 自閉咁
直到高中識到班朋友先叫好啲 跟住都好地地
但直到Asso最後呢個學期發生得太多事 又變番以前咁
見到識既人都扮睇唔到 有時真係覺得自己痴撚線

性格好多時候係因為一個人嘅成長經歷同埋身邊嘅環境造成

其實我細個嗰時係一個外向、活潑同鍾意表現自己嘅人嚟

可能因為太在意人哋對我嘅睇法
漸漸咁變得鍾意收埋自己

唉，我份人都好孤僻
錯過既人和事真係太多啦…

成日好灰好自卑，又玻璃心

係人前又扮冇野，扮活躍去迎合下人，一個人一靜落黎就厭世樣

屌 講得勁中
錯過左好多好多野
好想改變

唯獨排外既性格一定要保留
係保障自己利益既絕佳方法
以前就係太易將自己個心交俾其他人
到頭來根本冇人當你係自己人 仲俾人出賣

認命吧啦

我以為出黎做野先會變成咁孤僻 呢啲係咪社會問題

我都會見到識嘅人都扮睇唔到......
明明係會想同熟人打招呼
但當見到對方嘅時候又會感到壓力
最後都係扮睇唔到咁擦身而過

我細個都係好活潑多野講…不過係細到5，6歲果陣時…
成長經歷真係對人既影響好大
回想番細個既自己點解由多野講變到唔講野…都會好想可以回到過去安慰下果陣既自己 我其實係一個好需要人關心同愛既小朋友黎 如果你可以關注下我多d，多d同我傾下計就好
唉，討厭既人生，幾時先可以走出陰霾

我都曾經因爲太過暴露自己而得到唔好嘅結果
每次同人交往就會比以往嘅經歷壓迫住

試過太信朋友 點知朋友出賣 講壞話 令我都好有陰影 信唔到人之餘仲會收埋自己

一個人要受到其他人嘅支持同關愛先會變得強大
相反就會變得弱小，怕事，造成性格孤僻

真心朋友有幾多個？
能夠聽你訴苦又明白你嘅又有幾多個？
可能真係一個都冇

最後可以令你企返起身嘅都係自己

心思細密(玻璃心)+自卑+孤僻
成日覺得好辛苦

由其係見到以前熟既 後尾無聯絡既朋友

無錯 其實都係靠自己 宜家睇開d做番自己 反而識人個時 舒服好多

呢句真
成日都好理會人哋點睇
搞到自己成日都自我審查
咁樣真係好辛苦

每一次下定決心要改變
去一個新嘅地方重新開始，因為冇人知你以前係一個點嘅人

不斷咁嘗試、失敗、嘗試、失敗
每一次嘅離開都自以為可以不帶走一片雲彩，期望下一次會更好

而到最後真係會發覺自己一無所有
只有痛苦嘅回憶會伴隨住你
令你每次嘗試改變都更大壓力
好驚自己重蹈覆轍

係 本身我都係幾活潑多野講嘅人 後尾比個所謂朋友爆我啲野出去果陣我就開始收埋自己
明明我同人地可以好多野傾

除非發生咗啲係你生命中嘅大事
否則好難突然有個轉捩點改變一個人嘅性格

你講得冇錯 單靠自身能力好難有咩轉變

我日思夜想 做左好多嘢嘗試改變自己
而到而家呢一刻 我仲未見到自己有好大變化

呢個真係好中 可能係怕人地唔理自己
反而唔洗面對面就咩都講得出

有時只係想搵個人傾訴下
抱住大家互相信任嘅心情
而對方可能只係當做聽左個故事，甚至當做一個笑話周圍同人講

有時太過在意人哋嘅睇法 驚對方覺得突兀諸如此類
最後就咩都講唔出口
我諗都算係驚講錯嘢嘅一種
係驚自己做錯決定而唔敢行出第一步個種感覺

孤獨到一個地步自己會想像同人談笑風生嘅情景
喺腦內幻想埋對答嘅內容
甚至對呢d幻想產生情緒
然後驚覺所有嘢只係自己嘅幻想

同人交流前會諗定所有可能會談及嘅內容
甚至諗埋對方會點回應
否則冇辦法好好咁同人溝通

覺得自己已經去到一個病態嘅地步
只係我唔講出嚟冇人會知道嘅一種病

就係比佢當個笑話講出去 果陣我f1咋 講完兩三日內傳埋隔離班

一次 唔緊要 就當自己冇戴眼識人
兩次 ok 當攞個教訓

但係當呢啲事情不斷咁發生
真係會好令人沮喪

細個比老豆老母abuse (打+語言)
大個比朋友出賣 屈 杯葛
完全係一粒字都唔想同人講 唔想識朋友

講得好中 完全見到自己

好似都中中地
但我仲有多樣係成日諗點解次次都要我搵人？係咪我唔搵人 人地就唔會搵番我 有時真心想同某d fd再fd落去 但我覺得我主動搵佢一兩次已經好盡 佢唔搵番我既話就算數 唉心都淡 搞到冇朋友咁濟 小圈子又多好煩呀

要維繫一段關係 係要雙方都有咁嘅意思先會長久
愛情又好 友情又好
淨係靠一方堅持最終只會令對方覺得你嘅付出係理所當然
就唔會識珍惜

更令人沮喪嘅係
或者對佢嚟講呢段關係根本係冇價值可言......

我都覺
好似有種精神潔癖咁
明明係朋友
可能因為佢性格有少少問題
而想遠離佢 其實自己明白冇人完美
但就係想遠離d佢哋

又見到種種好荒謬既事發生係香港
越見都越唔想理
搞到越黎越孤僻